---
title: 加拿大是一个安全的，欢迎人的，慷慨的国家
linkTitle: 加拿大最棒!
weight: 60

---

{{% lightbulb %}}
Gary非常热爱加拿大,他为他的国家**安全，慷慨，欢迎人**的声誉而非常自豪的。他认为，如果有机会的话，世界上绝大多数的人都会愿意住在这里，而不是他们自己原来的国家。因此, Gary总是有这样的顾虑，申请人到加拿大来，可能只是**因为他想住在这里**，不是因为他在家里有危险。同时，他也很难想象**为什么一个人在加拿大会不觉得安全自在**。
{{% /lightbulb %}}

{{% gary-suspicious-highlight %}}
如果Gary觉得一个申请人**就是想住在加拿大，不想住在他自己原来的国家**，那他就可能有怀疑。同时，如果申请人说**在加拿大觉得不安全，不自在**，那他也会怀疑。
{{% /gary-suspicious-highlight %}}


{{% red-flag%}}
更喜欢住在加拿大
----------------------------
{{% /red-flag%}}

在听证会开始的时候，Gary想让 {{% name "Zoya" %}} 向他解释，为什么她要逃离她的国家。他问她，“你为什么来加拿大呢？” Zoya回答说，加拿大是个美丽和友善的国家，可以给她提供很多的机会。现在Gary就怀疑Zoya来加拿大只是因为她更喜欢住在这里。

**什么可能对Zoya有帮助?**

* [**解释他们是如何理解问题的**](/zh/12-things-that-have-helped/the-instructions)

{{% name "Marjorie" %}}’s 的爸爸写了一封很详细的信给委员会，描述他的女儿面对的危险。在最后一段里，她爸爸也解释说他的女儿在加拿大会有更好的机会过上幸福富裕的生活。他请求委员准许她留下。这封信留给Gary的印象是Marjorie有其他原因想要留在加拿大。这就让他怀疑了。

**什么可能对Marjorie有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/reading-the-evidence" >}}**


{{% red-flag%}}
在加拿大觉得不安全或者不自在
-------------------------------------
{{% /red-flag%}}

{{% name "Boris" %}} 作为一个同性恋者，在迫害中生活了许多年。在他的听证会上，他解释说，他刚到加拿大的时候，先要做的事，是找一个公寓，找一份工作。然后，他需要时间去适应。过去的一年中，他的大部分空闲时间都是自己一个人。他没有告诉他的同事他的性取向，也没有试图去认识其他的同性恋男士。Gary不相信Boris是同性恋人士。如果他是的话，他现在肯定已经利用城市里有活跃的同性恋社区的这个机会了。

在 {{% name "Marjani" %}} 提出难民申请的时候，她和工作人员说，她曾经被逮捕，关押了三天，被她的国家的秘密警察审问。她没有跟工作人员说那些审问她的人性侵了她。在和工作人员面谈的时候，给她做翻译的那个男人是从她的国家来的，Marjani害怕他会把这个信息和她的社区里的人分享。但是这个翻译是曾经宣誓过要为Marjani的信息保密的。Gary认为Marjani没有理由不信任这个加拿大的专业人士。

{{% name "Barrington" %}} 是在他超过了他的工作签证所允许的留境时间，而被移民部门逮捕和拘留的时候申请难民的。在Gary问他为什么没有更早申请难民时，Barrington说，他觉得那样没有意义，因为加拿大是一个种族歧视的国家，不会帮他。Gary觉得这个回答不可置信，他无法想象为什么任何人会这么想加拿大。

**什么可能对Boris, Marjani 和 Barrington有帮助?**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/shaped-by-experiences" >}}**


阅读Gary其他的“大的看法:

{{< siblings >}}
